財會今選主席 泛民憂陳健波連任收緊程序

財會今選主席
泛民憂陳健波連任收緊程序

要聞

【本報訊】立法會財務委員會今日將選出新一年度正、副主席，對於早前現主席陳健波（圖）及建制派議員提出，有意修改財會會議程序，限制議員提出臨時動議數目及禁提休會議案，民主派會議召集人莫乃光表明反對，不排除若陳健波今日連任主席後，會即時就修改會議程序有行動，民主派今早會開會商討對策。

今早商討形勢

立法會財委會今天會再選新一年度正、副主席，雖然民主派繼續派出梁繼昌參選，但原本民主派議員人數已不及建制，再加上有6名非建制陣營議員遭DQ，預計梁將無法成功挑戰現任正、副主席陳健波及田北辰。

早前建制派曾公開建議收緊財委會會議程序，封殺民主派議員拉布，包括限制議員提出臨時動議數目、禁止提出休會議案等，而陳健波提出想刪除37A條款，禁員在毋須預告下提出臨時動議，但是他指建制派內也有不同意見，有議員希望「以和為貴」及擔心削弱議員權利，相信建制派議員會提出修訂，限制議員只可提出一項臨時動議，強調有關做法只想減少拉布。

民主派會議召集人莫乃光表明，反對任何削弱議員監察政府能力的修訂，但他承認因有6名非建制陣營議員遭DQ，目前議會內的形勢對民主派十分不利，他亦不排除陳健波今日連任成功，會即時有所行動，配合建制派立即提出修改會議程序。民主派今早會開會商討形勢，相信需要讓市民明白當中問題，在議會外聲援他們。

■記者莫劍弦